---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Использование модулей для организации и многократного использования кода
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 7 Использование модулей для организации и многократного использования кода
categories: 07 managing growing projects with packages
tags:
- rust
---

Когда вы только начинаете писать программу, ваш код может совершенно свободно
поместиться в функции `main`. Но по мере создания функциональных возможностей, добавления
все большего и большего количества функций вам понадобиться организовать код в
удобные для чтения, группировки структуры. Для этого в Rust есть система модулей.

Также, как вы используете код программы в функциях, вы можете использовать функции в
модулях. Модуль представляет собой пространство имён, в которое могут входить
различные функции и типы. Вы также можете управлять видимостью внутри модуля.

Общее описание возможностей модулей:

* Ключевое слово `mod` объявляет модуль. Код следующий после объявления модуля считается
включенным в него.
* По умолчанию, модуль закрыт и чтобы извне был доступ к его элементам это надо указать
в коде. Для этого используется ключевое слово `pub`.
* Ключевое слов `use` даёт возможность использовать в тексте программы функционал
модуля.

Мы рассмотрим подробнее все эти возможности в следующих секциях.
